# Documentação do Projeto de um Brinquedo

## 1. Introdução

  Meu projeto consiste na criação de um brinquedo simples e barato, para crianças ou colecionadores, um boneco do Darth Vader.


## 2. Objetivos

O objetivo foi que ao apertar um botão, um LED, que representa o Sabre de Luz do boneco passaria a piscar, enquanto o tema do personagem passaria a tocar. 
Uma vez que o tema pare de tocar, o boneco volta ao seu estado inativo. 

![](fotoprojeto.jpeg)

## 3. Materiais utilizados

### Lista de Materiais
 * Aruduino Uno R3
 * Placa de Ensaio Pequena
 * Piezo 
 * Um Resistor (300 Ω)
 * Um botão 
 * LED vermelho
 * ...

## 4. Esquema Elétrico


O esquema elétrico pode ser visto por:

![](esquema.png)

## 5. Código

```Cpp
#define LED 13
#define Botao 2

#define NOTE_B0  31
#define NOTE_C1  33
#define NOTE_CS1 35
#define NOTE_D1  37
#define NOTE_DS1 39
#define NOTE_E1  41
#define NOTE_F1  44
#define NOTE_FS1 46
#define NOTE_G1  49
#define NOTE_GS1 52
#define NOTE_A1  55
#define NOTE_AS1 58
#define NOTE_B1  62
#define NOTE_C2  65
#define NOTE_CS2 69
#define NOTE_D2  73
#define NOTE_DS2 78
#define NOTE_E2  82
#define NOTE_F2  87
#define NOTE_FS2 93
#define NOTE_G2  98
#define NOTE_GS2 104
#define NOTE_A2  110
#define NOTE_AS2 117
#define NOTE_B2  123
#define NOTE_C3  131
#define NOTE_CS3 139
#define NOTE_D3  147
#define NOTE_DS3 156
#define NOTE_E3  165
#define NOTE_F3  175
#define NOTE_FS3 185
#define NOTE_G3  196
#define NOTE_GS3 208
#define NOTE_A3  220
#define NOTE_AS3 233
#define NOTE_B3  247
#define NOTE_C4  262
#define NOTE_CS4 277
#define NOTE_D4  294
#define NOTE_DS4 311
#define NOTE_E4  330
#define NOTE_F4  349
#define NOTE_FS4 370
#define NOTE_G4  392
#define NOTE_GS4 415
#define NOTE_A4  440
#define NOTE_AS4 466
#define NOTE_B4  494
#define NOTE_C5  523
#define NOTE_CS5 554
#define NOTE_D5  587
#define NOTE_DS5 622
#define NOTE_E5  659
#define NOTE_F5  698
#define NOTE_FS5 740
#define NOTE_G5  784
#define NOTE_GS5 831
#define NOTE_A5  880
#define NOTE_AS5 932
#define NOTE_B5  988
#define NOTE_C6  1047
#define NOTE_CS6 1109
#define NOTE_D6  1175
#define NOTE_DS6 1245
#define NOTE_E6  1319
#define NOTE_F6  1397
#define NOTE_FS6 1480
#define NOTE_G6  1568
#define NOTE_GS6 1661
#define NOTE_A6  1760
#define NOTE_AS6 1865
#define NOTE_B6  1976
#define NOTE_C7  2093
#define NOTE_CS7 2217
#define NOTE_D7  2349
#define NOTE_DS7 2489
#define NOTE_E7  2637
#define NOTE_F7  2794
#define NOTE_FS7 2960
#define NOTE_G7  3136
#define NOTE_GS7 3322
#define NOTE_A7  3520
#define NOTE_AS7 3729
#define NOTE_B7  3951
#define NOTE_C8  4186
#define NOTE_CS8 4435
#define NOTE_D8  4699
#define NOTE_DS8 4978
#define REST      0


int tempo = 120;

int buzzer = 13;


int melody[] = {
 
  NOTE_A4,-4, NOTE_A4,-4, NOTE_A4,16, NOTE_A4,16, NOTE_A4,16, NOTE_A4,16, NOTE_F4,8, REST,8,
  NOTE_A4,-4, NOTE_A4,-4, NOTE_A4,16, NOTE_A4,16, NOTE_A4,16, NOTE_A4,16, NOTE_F4,8, REST,8,
  NOTE_A4,4, NOTE_A4,4, NOTE_A4,4, NOTE_F4,-8, NOTE_C5,16,

  NOTE_A4,4, NOTE_F4,-8, NOTE_C5,16, NOTE_A4,2,//4
  NOTE_E5,4, NOTE_E5,4, NOTE_E5,4, NOTE_F5,-8, NOTE_C5,16,
  NOTE_A4,4, NOTE_F4,-8, NOTE_C5,16, NOTE_A4,2,
  
  NOTE_A5,4, NOTE_A4,-8, NOTE_A4,16, NOTE_A5,4, NOTE_GS5,-8, NOTE_G5,16, //7 
  NOTE_DS5,16, NOTE_D5,16, NOTE_DS5,8, REST,8, NOTE_A4,8, NOTE_DS5,4, NOTE_D5,-8, NOTE_CS5,16,

  NOTE_C5,16, NOTE_B4,16, NOTE_C5,16, REST,8, NOTE_F4,8, NOTE_GS4,4, NOTE_F4,-8, NOTE_A4,-16,//9
  NOTE_C5,4, NOTE_A4,-8, NOTE_C5,16, NOTE_E5,2,

  NOTE_A5,4, NOTE_A4,-8, NOTE_A4,16, NOTE_A5,4, NOTE_GS5,-8, NOTE_G5,16, //7 
  NOTE_DS5,16, NOTE_D5,16, NOTE_DS5,8, REST,8, NOTE_A4,8, NOTE_DS5,4, NOTE_D5,-8, NOTE_CS5,16,

  NOTE_C5,16, NOTE_B4,16, NOTE_C5,16, REST,8, NOTE_F4,8, NOTE_GS4,4, NOTE_F4,-8, NOTE_A4,-16,//9
  NOTE_A4,4, NOTE_F4,-8, NOTE_C5,16, NOTE_A4,2,
  
};


int notes = sizeof(melody) / sizeof(melody[0]) / 2;

int wholenote = (60000 * 4) / tempo;

int divider = 0, noteDuration = 0;

void setup() {
  pinMode(LED, OUTPUT);
  pinMode(Botao, INPUT_PULLUP);
  Serial.begin(9600);
}

void loop() {
  if(digitalRead(Botao) == LOW){
    delay(300);
    digitalWrite(LED, !digitalRead(LED));
    for (int thisNote = 0; thisNote < notes * 2; thisNote = thisNote + 2) {

    divider = melody[thisNote + 1];
    if (divider > 0) {
      noteDuration = (wholenote) / divider;
    } else if (divider < 0) {
      noteDuration = (wholenote) / abs(divider);
      noteDuration *= 1.5; 
    }

    tone(buzzer, melody[thisNote], noteDuration*0.9);

    delay(noteDuration);
    
    noTone(buzzer);
  }
  } 
}
```

## 6. Resultados

O vídeo de demonstração pode ser visto em:
{{< youtube x3UvIU21gSM >}}


## 7. Desafios encontrados

Implementar o codigo da música, com o codigo de ativação da mesma. 
